---
title: 'Arte -  Yasmina Reza.'
date: 2010-07-06T13:17:00.000+02:00
draft: false
tags : [Arte, Teatro, Literatura, Interesante, Yasmina Reza]
---

[![](http://2.bp.blogspot.com/_VT_cUiG4gXs/TDMQumeWgII/AAAAAAAAAvQ/UBZlsdNZ3Gk/s200/arte-yasmina-reza.jpg)](http://2.bp.blogspot.com/_VT_cUiG4gXs/TDMQumeWgII/AAAAAAAAAvQ/UBZlsdNZ3Gk/s1600/arte-yasmina-reza.jpg)Una obra teatral sencilla, y amistosa. **Yasmina** presenta un problema clásico: ¿es arte o no es arte?. El arte al igual que cualquier otro elemento mundialmente valorado, obtiene sus disputas, contradicciones, y difamaciones. En este último termino interviene, más directamente el arte contemporáneo, en concreto el vanguardista y abstracto. ¿Es **arte** un lienzo blanco con tres finos trazos diagonales en su claridad? El drama protagonizado por tres amigos (Marcos, Sergio e Iván) destapa sobre la mesa varias cuestiones relacionadas: Sergio amante de un supuesto arte novedoso y original, adquiere un lienzo por 5 millones, la idea no le hace mucha gracia a Marcos que lo ve absurdo y víctima de un engaño. Iván en cambio se propone una postura equidistante a ambas, la de "tener contento a todo el mundo". El arte, la amistad se entrelazaran en una comedia divertida y corta que simplemente hará pasar un rato interesante con algunos interrogantes. Me recordó a cierta discusión con algunos amigos, como el arte exalta a todo lo atraídos por él, esta es mi conclusión. Obtuvo una gran fama internacional, estrenándose de inmediato en múltiples teatros (**Nueva York, París, Londres**...) Simplemente curiosa.